Теоретичні питання

1. Що таке події в JavaScript і для чого вони використовуються?
   Подія це спосіб взаємодії з користувачем
   наприклад click, keypress

2. Які події миші доступні в JavaScript? Наведіть кілька прикладів.

click, dblclick, mouseup, mouseover

3. Що таке подія "contextmenu" і як вона використовується для контекстного меню?

коли користувач намає на елемент то викликається контексте меню
